美國歷來校園重大槍擊案一覽表

康州小學槍擊案是繼2007年維吉尼亞理工暨州立大學濫射案，造成33人死亡悲劇後，美國死傷最慘重的校園槍擊案。
以下為美國歷來校園重大槍擊案回顧：

1991年11月1日：來自中國的愛荷華大學27歲研究生盧剛因不滿博士論文未獲學術獎項提名，憤而使用手槍殺害系上4人、1名他校教職員，然後自殺。

1992年5月1日：20歲的修斯頓因失業竟怪罪學校沒教好他，返回加州的母校林德赫斯特高中，槍殺3名學生、1名教師，傷及另外10人，接著向警方投案，最後被判死刑。

1998年3月24日：10歲的強生和8歲的高登帶著7把槍枝到阿肯色州1所中學，啟動火警警鈴後瞄準撤離校園的人，造成4名學生和1名教師死亡，另外9人受傷。律師稱強生曾遭性侵，而有暴力傾向的高登稱開槍只是好玩，無意瞄準任何人，兩人於2005年獲釋。

1998年5月21日：奧勒岡州春田市1所高中因15歲的金克爾攜槍到校而要求他休學後，金克爾竟回家槍殺父母，隔天早上再返校殺害2名學生，並造成25人受傷，被判處111年徒刑不得假釋。

1999年4月20日：18歲的哈瑞斯和17歲的克萊博德在科羅拉多的科倫拜高中開槍濫射並使用土製炸彈，殺害12名學生與1名教師，打傷21名學生後自殺。行凶動機迄今不明，揣測可能與霸凌、電玩影響或青少年次文化有關。

2002年10月28日：就讀亞利桑那大學護理系的41歲學生佛羅瑞斯二世，疑似因成績欠佳，竟在辦公室槍殺1名講師，隨後又在教室殺害另外2名教授，接著自殺。

2005年3月21日：崇拜納粹並自稱「死亡天使」的紅湖高中17歲學生威斯，槍殺祖父及祖父的女友後，開著祖父的警車到學校又槍殺7人，最後自殺身亡。

2006年10月2日：賓州鄉間一處阿米許教派的學校，遭到卡車司機羅伯斯闖入，以行刑手法殺害5名年齡介於7至13歲的女孩，接著開槍自盡，另5名女孩身受重傷。曾有性騷擾前科的羅伯斯對生活不滿，挑中該校純粹是因為其鄰近性、校內有女童，以及幾乎沒有防衛設施。

2007年4月16日：維吉尼亞理工學院槍擊案，當年23歲的大四南韓裔學生趙承熙，先在宿舍、2小時後在校園科學與工程大樓濫射，共造成師生32人死亡後舉槍自盡，這是迄今美國史上單一凶手所犯下死傷最慘重的槍擊案。趙承熙有嚴重焦慮症，曾被法院要求強制治療，但仍能合法買到犯案用的2把手槍，因此再度掀起槍枝合法化爭議，此外，事後調查指出，校警第一時間誤判線索，導致延誤示警，也被視為釀成重大傷亡的原因之一。

2012年2月27日：17歲的雷恩帶著手槍和1把刀走進俄亥俄州克利夫蘭近郊的查頓中學，在校園餐廳對一群學生開了10槍，造成3死。雷恩據傳曾遭霸凌，逞凶後，被一名英勇教師一路追到學校外就逮。

2012年4月2日：曾就讀加州奧克蘭市私立基督教奧伊科斯大學護理系的高萬（One L. Goh，譯音），因為被退學，加上英文不好被嘲弄，心懷不滿，闖入教室開槍造成7死。嫌犯隨後向警方投降。

Columbine呢單真係好鬼，今日上堂group project又傾返呢單野，好心up

而家先五點，又要瘋狂地自pish才能引起討論了

早上好
齊來熱烈討論

推俾多啲人睇先

好想連登神探齊來討論

8歲帶槍返學射鳩人 痴撚線

人生無意義了

88

香港有槍權,啲教師仲會唔會咁痴線

點解冇人笑八歲的高登
高登仔又多項技能

不知幾把炮

No one can infringe the right of gun ownership